手無鐵票 司馬文籲建測界支持

手無鐵票 司馬文籲建測界支持

頭條

民主派昨總動員舉行終極造勢，呼籲市民票投區諾軒、姚松炎、范國威及司馬文。謝榮耀攝

【本報訊】今日除了三席地區直選進行補選外，民主派在今次補選亦派出南區區議員司馬文角逐建築、測量、都市規劃及園境界的議席，司馬文在昨日造勢大會中反駁對手鐵票論，指自己沒有鐵票，鐵票只在建制派、有錢人和西環手上，而民主派有的是鐵一般的信念，呼籲支持者一同重掌香港命運，令香港成為世界頂級城市。

過去一直是建制派票倉的建測界議席，在2016年立法會選舉因建制派的謝偉銓和林雲峯同時出選，令民主派的姚松炎突圍勝出議席，惟姚之後被政府DQ引發補選，落選的謝偉銓今次捲土重來參加補選，而姚松炎轉戰九西補選，民主派改派該界別選委會選舉票王司馬文出戰。

批評謝偉銓言論荒謬

由於今次是單對單決戰，建制派必集中票源支持謝偉銓，司馬文要繼姚松炎後再為民主派贏出這個議席，在選委會選舉時投票支持他的業界選民，今次須全部出來投司馬文一票才有勝算。

司馬文昨於民主派造勢大會發言時稱，對手兼前議員謝偉銓一直攻擊他有泛民鐵票，他斥言論荒謬，鐵票從來都在建制派、有錢人和西環手上，而民主派有的是鐵一般的信念和堅持去保衞香港。

司馬文指香港有肥沃的土地，關鍵在於誰在此地上作主，呼籲支持者一同重掌香港命運，令香港成為中國以致世界頂級城市，為下一代保留美好城市，「一起，同建我城，一起，同建未來」。

按照2016年數字，建測界合共有7,371名選民，新界東、九龍西和港島的建測界選民，可按投票通知卡上列明的投票站，連同地區補選一人有兩票；新界西和九龍東的建測界選民亦可到指定票站投票。

■記者陳嘉裕

相關新聞

穿同鄉會背心 稱借廁所被截陳家珮助選團拉票 闖大廈爆粗打人
頭條 5小時前

不滿區諾軒改圖寸「回歸黨性」陳家珮報ICAC
頭條 5小時前

網傳投票有錢收 鄭泳舜譴責
頭條 5小時前

建制催票 鄧家彪自比英雄樹
頭條 5小時前

【網民hot talk】泊停車場照抄？車主衰在無「入彪」
頭條 5小時前

遭橫額抹黑 范國威籲勿讓建制得利
頭條 5小時前

政府否認冷處理補選
頭條 5小時前

【蘋果照相機】總動員拉票
頭條 5小時前

盼泛民得勝 寄語港人抗極權余英時籲奪立會否決權：可「廢物利用」
頭條 5小時前

DQ補選之路
頭條 5小時前

梁錦松斥政客促派錢變相買票
頭條 5小時前

撐九巴14小時特別更 工聯會被轟
頭條 5小時前

港府爭取《國歌法》7月首讀
頭條 5小時前

今日投票 重奪DQ四席
頭條 5小時前